\documentclass[12pt,oneside,letterpaper]{book}
\usepackage[sorting=none,backend=biber]{biblatex}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[algochapter, titlenumbered, spanish, algoruled, dotocloa]{algorithm2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish,mexico]{babel}
\usepackage[intoc, spanish, refpage]{nomencl}
\usepackage[letterpaper,width=150mm,top=2.5cm,bottom=25mm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{textgreek}
\usepackage{parskip}
\usepackage{pifont}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{float}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{listings}
\usepackage{minted}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{grffile}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{lmodern}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[titles]{tocloft}
\usepackage{glossaries} 
\usepackage[linktoc=all]{hyperref}
\usepackage{rotating}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{emptypage}
\usepackage{etoolbox}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.88,1,1}
\definecolor{titlepagecolor}{cmyk}{1,.60,0,.40}
\definecolor{namecolor}{cmyk}{1,.50,0,.10}
\definecolor{portadaa}{RGB}{73, 86, 120} 
\renewcommand{\bibfont}{\normalfont\small}
% times new roman e interlineado
% \usepackage{newtxtext}
% \renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
% define list of equations
\newcommand{\listequationsname}{Índice de ecuaciones}
\newlistof{myequations}{equ}{\listequationsname}
\newcommand{\myequations}[1]{
   \addcontentsline{equ}{myequations}{\protect\numberline{\theequation}#1}
}
\setlength{\cftmyequationsnumwidth}{2.3em}
\setlength{\cftmyequationsindent}{1.5em}

\newcommand{\ecuacion}[2]{
\begin{align}\LARGE \label{#2} \ensuremath{\boxed{#1}} \end{align} 
\myequations{#2} \centering \small \textit{#2} \normalsize \justify}

\newcommand{\ecuacionn}[2]{
\begin{align} \label{#2} \ensuremath{#1} \end{align} 
\myequations{#2}  }

\def\pagedeclaration#1{, \dotfill\hyperlink{page.#1}{#1}} 

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
    citecolor=red,
    pdfauthor={Marco Julio Del Moral Argumedo},
    pdftitle={Despliegue en Hardware de un Sistema de Diagnóstico Asistido por Computadora basado en Deep Learning para la clasificación y detección de células de cáncer cervicouterino en un examen de Papanicolau},
    pdfsubject={Tesis de maestría en Ingeniería Industrial},
    pdfkeywords={Deep Learning, Computer Assisted Diagnostics, Industrial Engineering},
    pdfproducer={Latex},
    pdfcreator={latexmk},
    pdfdisplaydoctitle=true
}
 
\usetikzlibrary{positioning,fit,calc,shapes}
\tikzset{block/.style={draw,thick,text width=2cm,minimum height=1cm,align=center},
         line/.style={-latex}
}
\usemintedstyle{borland} 

\frenchspacing
\addbibresource{references.bib}
\raggedbottom{}
\newcommand*\rot{\rotatebox{90}}
\newcommand*\OK{\ding{51}}

\pagestyle{fancy}

\fancyhf{}
% \fancyhead[L]{\textbf{\rightmark}}
\fancyhead[R]{\textbf{\leftmark}}
\fancyfoot{}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\fancyfoot[L]{Marco Julio del Moral Argumedo}
% \setlength{\headheight}{16pt}% ...at least 51.60004pt

\graphicspath{ {imagenes/} }

\assignpagestyle{\chapter}{fancy}
\includeonly{
    capitulos/prefacio/portada,
    capitulos/prefacio/frase,
    capitulos/prefacio/resumen,
    capitulos/capitulo_generalidades/capitulo_generalidades,
    capitulos/capitulo_marcoteorico/capitulo_marcoteorico,
    capitulos/capitulo_sdac/capitulo_sdac,
    capitulos/capitulo_final/final,
    capitulos/apendice_grant/apendice_grant,
    capitulos/apendice_comparativa/apendice_comparativa,
    capitulos/apendice_entrenamiento/apendice_entrenamiento
}
\makenomenclature{}
\renewcommand{\nomname}{Abreviaturas}
 
% \renewcommand{\nompreamble}{La siguiente lista describe varios terminos abreviados que serán

\makeindex[title=Índice alfabético, intoc, columns=2]

\titleformat{\chapter}[display] {\normalfont\Huge\bfseries}{\chaptertitlename\ \thechapter}{0pt}{\Huge}
\titlespacing*{\chapter}{0cm}{-1cm}{0.3cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\begin{document}

\pagenumbering{gobble}
% \cleardoublepage{}
% \chapter*{}
% \thispagestyle{empty}
\input{capitulos/prefacio/portada}

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}
    \null\vspace{\stretch{1}}
        \begin{flushright}
            A mi madre, \textbf{América Argumedo}, todo surge de y vuelve a ella. \\
            A mi hermana, \textbf{María Fernanda}, mi ángel de la guarda. \\
            A mi familia, por el apoyo perpetuo. \\
            A mis amigos, la familia que uno escoge. \\
            A mis profesores, por esforzarse en mi. \\
            A \textbf{Sashimi}, por darme las ganas de ser grande. \\
            A mi madrina, \textbf{Lili de la Vega}, por amarme como un hijo.
        \end{flushright}
\vspace{\stretch{2}}\null{}

% \cleardoublepage{}
\chapter*{}
% \input{capitulos/prefacio/frase}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
    \begin{flushleft}
        \large
        ``Nuestras mentes son finitas e inclusive en estas circunstancias de
        finitud estamos rodeados de posibilidades que son infinitas, y el
        propósito de la vida humana es asir lo más posible de tal infinitud'' \\
        \textbf{- Alfred North Whitehead}
    \end{flushleft}
\end{minipage}

% \cleardoublepage{}


% \cleardoublepage{}
\chapter*{Agradecimientos}
Se extiende un supremo agradecimiento a las personas, instituciones y empresas
que catalizaron la realización del trabajo que expone esta tesis:

A mi Madre, por su desinteresada financiamiento económico, afectivo e
intelectual que culminaron en las condiciones absolutas para la creación de este
trabajo y que inciden directamente en la calidad del mismo.

Al Doctor Alberto Aguilar-Laserre, por el andamiaje metodológico y mental en el
cual no solo se soporta este trabajo, sino todos los logros alcanzados durante
la realización del mismo.

Al Doctor Rubén Posada-Gómez por enseñarme a hacer matemáticas con una
computadora. Al Maestro Magno González-Huerta por creer en mi. Al Maestro
Constantino Moras-Sánchez por motivarme a entrar a la maestría. A la Doctora
Catherine Azzaro-Pantel por recibirme amablemente en su laboratorio en Francia.

Al Consejo Nacional de Ciencia y Tecnología CONACyT, por su apoyo económico para
obtener el grado. A mi escuela, el Instituto Tecnológico de Orizaba por
concentrar la sabiduría en un solo punto y ponerla a mi alcance. Al Instituto
Nacional Politécnico de Toulouse por incorporarme como propio durante la
estancia. Al  Centro Regional de Optimización y Desarrollo de Equipo de Orizaba
por el apoyo incondicional, el esfuerzo y la inversión de tiempo y material para
apoyarme.

A la empresa Nvidia por la donación de la tarjeta Titan V, la más avanzada para
Inteligencia Artificial y por cumplir uno de mis sueños más viejos. A Google por
democratizar la tecnología más avanzada en su tipo. 

\frontmatter 
\pagenumbering{roman}
% \cleardoublepage{}
\chapter*{Resumen}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen}
\input{capitulos/prefacio/resumen}

% \chapter*{}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
% \input{prefacio/abstract}

\pagestyle{fancy}

\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{3}
\renewcommand{\contentsname}{Contenido}
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables
\listofalgorithms{}
\listofmyequations{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Índice de ecuaciones}
\pagestyle{fancy}

\hypertarget{abbr}{\printnomenclature{}}
\mainmatter{}
\chapter{Generalidades}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
    \begin{flushleft}
        \large
        ``Los límites de mi lenguaje son los límites de mi mundo'' \\
        \textbf{- Ludwig Wittgenstein}
    \end{flushleft}
\end{minipage}
\input{capitulos/capitulo_generalidades/capitulo_generalidades}

\chapter{Marco Teórico}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
    \begin{flushleft}
        \large
        ``Son las matemáticas más grandes que la mente humana, o la mente humana es más que una máquina'' \\
        \textbf{- Kurt Gödel}
    \end{flushleft}
\end{minipage}

\input{capitulos/capitulo_marcoteorico/capitulo_marcoteorico}

\chapter{Sistema de diagnóstico}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
    \begin{flushleft}
        \large
        ``La conciencia, es el fenómeno con el cual la misma existencia del universo se hace conocida'' \\
        \textbf{- Roger Penrose}
    \end{flushleft}
\end{minipage}


\input{capitulos/capitulo_sdac/capitulo_sdac}

\chapter{Comentarios finales}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
    \begin{flushleft}
    \large
    ``Al hablar de conocimiento, implícitamente hablamos de conocedores''\\
    \textbf{- Rebecca Goldstein}
    \end{flushleft}
\end{minipage}
\input{capitulos/capitulo_final/final}
% \chapter*{Glosario}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Glosario}
% \backmatter
\appendix
\chapter{Propuesta para donación}\label{appendix:grant}
\input{capitulos/apendice_grant/apendice_grant}

\chapter{Comparativa de arquitecturas}\label{appendix:comparativa}
\input{capitulos/apendice_comparativa/apendice_comparativa}

\chapter{Resultados por época}\label{appendix:entrenamiento}
\input{capitulos/apendice_entrenamiento/apendice_entrenamiento}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}
\printbibliography{}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Índice}
% \printindex

\end{document}
